@inproceedings{Koroleva:RECITAL:2017,
    author = "Koroleva,Anna",
    title = "Vers d\'{e}tection automatique des affirmations inappropri\'{e}es dans les articles scientifiques",
    booktitle = "Actes des 19e REncontres jeunes Chercheurs en Informatique pour le TAL",
    month = "Juin",
    year = "2017",
    address = "Orl\'{e}ans, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "65-78",
    note = "Towards automatic detection of inadequate claims in scientific articles",
    abstract = "Dans cet article nous consid\'{e}rons l'apport du traitement automatique des langues (TAL) au probl\`{e}me de la d\'{e}tection automatique de \guillemotleftl'embellissement\guillemotright (en anglais \guillemotleftspin\guillemotright) des r\'{e}sultats de recherche dans les publications scientifiques. Nous cherchons \`{a} identifier les affirmations inappropri\'{e}es dans les articles m\'{e}dicaux, c'est-\`{a}-dire les affirmations o\`{u} l'effet positif du traitement \'{e}tudi\'{e} est plus grand que celui effectivement prouv\'{e} par la recherche. Apr\`{e}s une description du probl\`{e}me de point de vue du TAL, nous pr\'{e}sentons les pistes de recherche qui nous semblent les plus prometteuses pour automatiser la d\'{e}tection de \guillemotleftspin\guillemotright. Ensuite nous analysons l'\'{e}tat de l'art sur les t\^{a}ches comparables et pr\'{e}sentons les premiers r\'{e}sultats obtenus dans notre projet avec des methodes de base (grammaires locales) pour la t\^{a}che de l'extraction des entit\'{e}s nomm\'{e}es sp\'{e}cifiques pour notre objectif.",
    keywords = "affirmations inappropri\'{e}es,spin,embellissement de r\'{e}sultat,articles biom\'{e}dicaux,apprentissage automatique,entit\'{e}s nomm\'{e}es",
    url = "https://talnarchives.atala.org/RECITAL/RECITAL-2017"
}
